\section{Nathalie Mauger}
\role{\space}
\inmargin{\smash{\lower-8pt\vtop{\externalfigure[nathalie2neutre-small.jpg][width=20mm]}}}
\playtitle{L'indigène}
\smash{\lower14pt\rbox{\playsubtitle{de Franz-Xaver Kroetz}}}

\startinfos
    \inmargin{
\smash{\lower0pt\vtop{
Du 25 octobre au 29 octobre 2011 à 20h30 – Studio
\realpar{}Création mondiale en français
}}}
\stopinfos

\placeinitial
Nathalie Mauger est loin d'en être à sa première tentative, tentation
théâtrale. Elle crée, elle enseigne. Un parcours dense et mouvementé.

\realpar{}
Du premier contact, nous retenons une attitude, une solidité de l'âme.
Une voix posée, un calme apparent, une pudique réserve et un regard
franc.
\subpar{}Il est certain qu'elle est arrivée les bras chargés d'une matière peu
commune, pièce kroetzienne à développer. Ce projet, elle le porte depuis
plusieurs années et, comme une obsession, il n'a de cesse de s'imposer à
elle. D'où urgence, d'où évidence, d'où le désir pour nous d'ouvrir la
porte à cette artiste qui ne manque pas de ressource interne.

\realpar{}
Il serait déplacé de vouloir résumer la pièce de Kroetz.
{\underline L'indigène} renferme une mémoire et une quête identitaire profonde.

\realpar{}
Pièce pour grand théâtre guignol, elle est peuplée d'une faune
absolument jouissive: Kurt, vieux pantin retors, avec un cancer du
larynx; Toni, jeune pantin maigre, atteint du Sida; Hugo, pauvre
pantin stupide, avec un cancer de l'intestin; Irmi, saine Margoton,
l'indigène, et d'autres. D'une truculente énergie, les personnages nous
emportent dans un tourbillon de pestilence, de sensations organiques, de
grotesques situations. Lancinante litanie de la plainte et de la maladie
à son paroxysme le plus festif et drolatique.

\realpar{}
Révélé par les pépites du Théâtre de L'Ancre en 2009, ce petit castelet
de marionnettes trop humaines deviendra le château de pantins
désarticulés.

\startblockquote
J'ai envie de retrouver la force des termes qu'emploie Kroetz à
propos du théâtre de marionnette: cru et éclatant, coloré et rapide,
court et bon.
\subpar{}Je voudrais que le spectateur soit convié au plaisir d'une
innocence retrouvée, d'un autre âge, celui de l'enfance et de la foi, de
la transcendance. Quel théâtre demande plus une adhésion de son public
que le théâtre de marionnette? Une croyance dans l'histoire en train de
se faire sous ses yeux. Et donc aussi la foi dans un monde et son Grand
Créateur.
\subpar{}Mais dans toute cette harmonie il y a une faille. Et l'histoire
portée par ces «ficelles» du théâtre de marionnette n'est absolument
pas une histoire pour enfant.
\subpar{}Où mène la confrontation de cette beauté, de cette naïveté, de
cette foi, convoquées par la pièce avec le désespoir de la fable?
\stopblockquote
\startsignature
Nathalie Mauger
\stopsignature

\staff{Auteur}Franz Xaver Kroetz 

\staff{Traducteur}Claude Yersin 

\staff{Mise en scène}Nathalie Mauger 

\staff{Scénographie}Johan Daenen et Nathalie Mauger

\staff{Avec} Jérôme de Falloise, Mathilde Lefèvre, Sarah Lefèvre, Jean-Baptiste Szézot…

\staff{Direction technique}Fred Op de Beeck

\staff{Création lumière}Xavier Lauwers

\staff{Costumes}Christine Pickeray

\staff{Assistante de production}Françoise Fiocchi

\staff{Conseillère artistique}Hélène Marini

\staff{Maquillage}Dominique Brevers


\startprod
Une coproduction de la Cie L.E.F.T., du Théâtre de l'Ancre, de la
Balsamine et du Groupov. Avec le soutien de la Province de Liège, du
Service général des Arts de la Scène de la Communauté française, du
Ministère de la Région wallonne et de Théâtre \& Publics. Les éditions
de l'Arche sont l'agent théâtral du texte représenté.
\stopprod

